北美/ 美國股票MPF 既巴絲入黎注意下

繼上次苦口婆心叫人唔好用宏利後，今天要講下就係支那武肺搞到環球股市大跌MPF 點做好

首先我地用一隻特別ETF，18年美國隊長都介紹過既PTLC

1. 呢隻ETF係SP500指數係200日平均線以上就會all-in sp500
2. 當有連續5個交易日低於200天平均線就會改為一半sp500，一半係短期國債
3. 當後5個交易日繼續係低於200天線，就連剩低果半都轉為國債
4. 當低谷過後，有連續5個連續交易日指數上番200天線以上，就會再一次all-in sp500，唔會再轉一半先。

講完廢話，大家撳一撳條LINK睇下

如果大家覺得呢一浪係會KEEP住仆街落去，唔似上年年尾2個月唔夠就反彈既，數據就話你聽應該準備轉去防守方向了，當然新供款梗係繼續買美股襯低入貨，但現有資產都應該做少少防禦動作

宏利真係痴撚線，升得少過人跌得多過人

唔明

跌左十分一

簡單d 講，當你怕美股會一炮蒸發左你十幾年嘅供款， 你就應該係指數踩入200天簡單移動平均線以下個區域就做防守部署

當然， 如果好似18年尾果下， 你轉左唔夠一個月就急升返曬， 你係會有損失。

依家邊間mpf抵屌

MPF股神

跌市梗係揀管理費低既基金
做防守部署都係65歲懶人或者債卷
所謂保證基金真係食屎來的，收2%管理費，你一年利息都冇咁多，點會有回報

LM

gg 上年6月先轉宏利因為個FD 係入面做

轉投資組合洗唔洗俾手續費？
定任轉唔嬲？

利申 用緊hsbc

有無人講下信安點做?

唔洗，但唔好成日轉，有一日時間差
二來好易轉左保守，個市就反彈

MPF 公司有呢隻etf買？

咁係唔係今年就轉得去HSBC
因為我自己供就MANU 老細就HSBC

你老細係用緊hsbc的話即係你係匯豐都有供款帳戶
你去匯豐同佢講你想將自己係manu個個人帳戶轉去匯豐
咁佢就會話你知要填邊份form

利申：mpf應該揀一間各個基金表現都唔錯而管理費又比較相宜嘅公司
又或者有兩三個戶口分散投資 但呢層一定要自己睇住

呢隻etf係拎黎方便比懶人做個參考
你買嘅北美/美國股票追蹤sp500為主， 咁而家跌到連呢d etf 都要轉防守部署，比個參考大家做預警

有一隻宏利狗負評左我~

轉左半個月北美 蝕左七千蚊

用緊宏利

巴打我有少少問題想問
1. 我已經唔再係香港做野，mpf有5萬，係咪轉去邊間都一樣?
2. 上星期已經將100%北美轉左做果d利息基金，係咪相對無咁傷?
因為得幾萬蚊所以無點研究，thx巴打

保證基金，保守基金，債券基金你揀隻管理費平既就OK
而家個勢轉防守係正確，但如果你有新資金入去，新資金梗係繼續ALL-IN股票類資產，跌市唔買等幾時~但現有資產真係唔會因為你已經蒸發左成年回報而繼續唔郁

點睇hase100%hsi鬥長命 管理費算平？

現有資產40%北美蝕左5%....係咪坐下等升返先轉現有資產做保本？上個月明明仲賺7%...錯過哂高賣機會

新資金諗住一半美股一半債

我都用hsbc , 有個叫減風險，其實ok

現有資金你可以轉一半做債， 但新注資嘅錢一定係放落股票度啦， 低位唔買你諗咩？

公司用宏利

唯有一年轉一次

但邊間好

hsbc好唔好 但佢冇app唔方便

冇app?

我上年自由行轉走左公司果份
而家輸緊4.6%

識D野

HSBC 你每日4點前入指示，都會當晚執行，你第二曰2點後你就會見到換左新組合

想問下恆生好唔好

前公司係供滙豐
成 4，5年前
擺低無理

岩岩睇返原來可以係網上理財app睇到

任轉都唔好成日轉，你一轉等於同買賣股票無分別，轉=一個買賣動作。

好在上個月黎得切將manu啲MPF轉哂去出糧銀行入美股，唔係真係蝕到喊

有冇得睇番 我既戶口總走勢
好似無制禁

mpf有得自己揀買咩咩
無得轉美債，局蝕
好彩手上自己錢有hold咋

唔再係香港做野
其實唔係應該拎走咩？
仲轉咩保守

呢個要電腦版LOGIN先做到....

間間唔同
自己上返個網搵資料
有D公司將個轉換費收得好埋唔比你咁易搵
你表面搵唔到個費率唔代表冇

我自己用東亞
100%冇轉換費同買賣差價

唉 講開mpf
1個月前睇 宏利
本身入哂北美
都有 +10%

岩岩睇番(3.x%)

得5皮野係度，我又有機會會返香港，咪由佢響度滾，上年買左一年北美都賺左4-5k
上星期轉走，轉遲左變賺2-3k

宏利垃撚圾

我理解
例如股票基金 因為授權咗 佢係會不停買買賣賣 定係 越早買個價越靚（假設當時係牛市）？

你意思係跟佢轉出轉入？
香港MPF 我都想知邊間有ETF
美債邊間好？ 不過而家貴撚左 屌

MPF基金應該係每日收市定價結算交收

你啱

現有貴都要轉 好過睇住佢蝕

ok tks

真心慢

其實一直唔明現有供款嘅概念
例如我現有供款係香港股票基金，係咪等佢升返啲再轉保守？

仆街岩先整合哂宏利 屌
點轉番出黎

我自己轉走左後..尋日美股升返少少...但債跌...結果更蝕
但理性話我知真係蝕住都要走

波動

好撚勁
個strategy basically 係低賣高買

先要決定想搵邊間公司

如果公司係用宏利
咁姐係轉左都仲有一部分係宏利?

宏利又慢又收費高，垃圾公司

現職供款計
公司供果part冇得轉
但你自己供果part就可以半自由行轉去幫襯第二間

舊公司既供款
你歡喜點轉就點轉

宏利，匯豐，恒生 三大垃圾

匯豐兩隻北美/美國mpf 好似一直好唔錯喎回報，淨係差過萬通

畢業出黎做左野1,2年
因為公司關係上年轉左用宏利
我都係揀左北美
咁我依家係咪賺少左
因為見有巴打話蝕左錢

巴打 請問信安有咩建議
之前100%北美
早兩個星期已轉保守基金
在大跌下仲有5%賺
叫做保住過去一年回報
新錢如果繼續北美 有冇問題

冇 ， 等過寒冷啦

上年開始買左hsbc自選美國
而家勁跌 都唔知轉唔轉番去低風險好

最驚左一巴右一巴啫

轉指示真係好撚慢
轉得都已經反彈左

中銀保成最穩陣

見美股仲跌1000點. 其實呢一刻75% 北美股票, 轉返大半去債券會唔會避到美股實股今晚大跌呢?
真係唔知佢點結算..

其實香港邊間做MPF Management 係最Top??